<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Innovation on Entrepreneurs d&#39;intérêt général</title>
    <link>/themes/innovation/</link>
    <description>Recent content in Innovation on Entrepreneurs d&#39;intérêt général</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/themes/innovation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Magellan</title>
      <link>/defis/magellan/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/magellan/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;administration porteuse La DINUM, le service de public de demain avec le numérique La Direction interministérielle du numérique (DINUM) accompagne les ministères dans leur transformation numérique, conseille le gouvernement et développe des services et ressources partagées. Elle pilote, avec l’appui des ministères, le programme Tech.gouv d’accélération de la transformation numérique du service public. Créée en 2019, la DINUM a pris la suite de la Direction interministérielle du numérique et du système d’information et de communication de l’État (DINSIC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TwinCity</title>
      <link>/defis/twincity/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/twincity/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;administration porteuse La SDITN, au laboratoire de valorisation des données La Sous-direction de l’innovation et de la transformation numérique (SDITN) du ministère de l&amp;rsquo;Intérieur (MININT) fabrique des outils numériques à destination de ses agents ou des citoyens, dans une logique de transparence des méthodes et d&amp;rsquo;ouverture des données.
Le défi aujourd’hui La problématique identifiée L&amp;rsquo;accès à des jeux de données pertinents, annotés et exploitables par les data scientists en computer vision est complexe et coûteux Au cours des différents projets réalisés au sein de la SDITN, par exemple en matière de comptage de foules, les ingénieur(e)s en sciences de la donnée du ministère de l&amp;rsquo;Intérieur et des Outre-mer, spécialisé(e)s en vision par ordinateur, se sont retrouvé(e)s confronté(e)s à des difficultés liées aux biais algorithmiques présents dans leurs modèles.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
